\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xcolor}
\title{複素関数論 第8回}
\begin{document}
\maketitle

\begin{enumerate}
    \item オイラーの式(関数)
    \item コーシーリーマン(微分)
    \item コーシーの積分定理･積分公式 (積分)
\end{enumerate}

$2\rightarrow 3:$ ストークス、ガウスグリーン(次元変換、線$\leftrightarrow$面)

\section{review}

$f(z)$:Regular(微分可能$\rightarrow$コーシーリーマンが成り立つ) $\Leftrightarrow$$f'(z)$は正則

$\oint f(z) dz=0$(コーシーの積分定理)

$\oint \frac{f(z)}{z-a}dz=2\pi if(a)$(コーシーの積分公式)

\begin{itemize}
    \item $\int_\pi^0 \frac{f(z)}{z-a}dz=-\pi if(a)$
    \item $\frac{2}{\pi}\leq\theta\leq \sin\theta(0\leq \theta\leq\frac{\pi}{2})$
\end{itemize}

\section{$\displaystyle\int_0^\infty\frac{\sin x}{x}dx=\frac{\pi}{2}$}
\begin{tabular}{c@{$\rightarrow$}l}
    Real &できない\\
    Complex&できる
\end{tabular}

1つのジャンル(関数解析学)を拓いた

\subsection{どうして?}

\begin{tabular}{c@{$\rightarrow$}l}
    $r$&0\\
    $R$&$\infty$\\
    $\overline{AB}$&$(0,\infty)$
\end{tabular}

$\frac{\sin x}{x}\rightarrow \frac{e^{iz}}{z}$

$(0, 0)$は避ける

\begin{flalign*}
    \oint\frac{e^{iz}}{z}dz=0(コーシーの定理より)
\end{flalign*}

バームクーヘン1周で0になる

$C=\overline{AB}\Gamma_R\overline{DE}\Gamma_r$
\begin{flalign*}
    \oint_C\frac{e^{iz}}{z}dz=&\int_{\overline{AB}}+\int_{\Gamma_R}+\int_{\overline{DE}}+\int_{\Gamma_r}\\
    \int_{\overline{AB}}=&\int_r^Rdx,\int_{\overline{DE}}=\int_{-R}^{-r}dx\\
    \int_{\overline{AB}}+\int_{\overline{DE}}=&\int_r^Rdx+\int_{-R}^{-r}dx\\
        =&\int_r^Rdx\underset{上下交換、x\rightarrow -x}{-\int_r^Rd(-x)}\\
        =&\int_r^R\frac{\overbrace{e^{ix}}^{\cos x+i\sin x}-\overbrace{e^{-ix}}^{\cos x-i\sin x}}{x}dx\\
        =&2i\int_r^R\frac{\sin x}{x}dx(実部)\\
    \int_\pi^0\frac{e^{iz}}{z}dz=&-\pi if(0)\ \mathrm{where}\,f(z)=e^{iz}\\
        =&-\pi i(\Gamma_r、コーシーの公式を利用した)
\end{flalign*}

$\Gamma_R$について、$z=Re^{i\theta},e^{iz}=e^{iRe^{i\theta}},\frac{dz}{d\theta}=iRe^{i\theta}$
予想は0、大きさは絶対値

\begin{flalign*}
    e^{iz}=e^{iRe^{i\theta}}=&e^{iR(\cos\theta+i\sin\theta)}\\
        =&e^{-R\sin\theta+iR\cos\theta}\\
    |e^{iz}|=&e^{-R\sin\theta}\\
    \left|\int_{\Gamma_R}\frac{e^{iz}}{z}dz\right|=&\left|\int_0^\pi\frac{e^{iRe^{i\theta}}}{z}izd\theta\right|\leq%
        \underset{%
            =2\int_0^{\frac{\pi}{2}}e^{-R\sin\theta}d\theta%
        }%
            {\int_0^\pi\left|e^{-R\sin\theta}\right||i|d\theta}\\
\end{flalign*}

レポートより、$\displaystyle\frac{2}{\pi}\theta\leq\sin\theta\Rightarrow-\sin\theta\leq-\frac{2}{\pi}\theta$

係数2を省略し、

\begin{flalign*}
   \int_0^{\frac{\pi}{2}}e^{-R\sin\theta}d\theta\leq \int_0^{\frac{\pi}{2}}e^{-\frac{2}{\pi}R\theta}d\theta=\frac{-\pi}{2R}\left[e^{-\frac{2}{\pi}R\theta}\right]_0^{\frac{\pi}{2}}=\frac{\pi}{2R}\left(1-e^{-R}\right)<\frac{\pi}{2R}\rightarrow 0
\end{flalign*}

つまり、

\begin{flalign*}
    \underbrace{2i\int_r^R\frac{\sin x}{x}dx}_{\overline{AB}+\overline{DE}}-\underbrace{\pi i}_{\Gamma_r}+\underbrace{0}_{\Gamma_R}=&0\\
    \int_0^\infty\frac{\sin x}{x}dx=&\frac{\pi i}{2i}=\frac{\pi}{2}
\end{flalign*}

$|e^{x+iy}|=|e^x|\underbrace{|e^{ix}|}_1=|e^x|$
\end{document}

